\section{Algoritmi}


%%TODO: Parlare di reduce side join e map side join
\begin{frame}
\pdfnote{Con MapReduce si possono implementare le operazioni tradizionali per le Query}
\pdfnote{Per implementare ad esempio le Joins tra due tabelle, ci sono due varianti, la MapSide che}
\pdfnote{Si usa quando una delle due tabelle \`{e} piccola in quanto richiede che venga caricata in memoria Cache}
\pdfnote{Il procedimento, come descritto in precedenza, legge record per record nel Mapper() e confronta se la chiave \`{e} presente nella tabella in memoria}
	\frametitle{Algoritimi Two-Way Joins: Map Side}
	\begin{itemize}
		\item Tutto il procedimento avviene nella funzione \textit{Map}
	\end{itemize}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.75\textwidth]{mapsidejoin.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\pdfnote{L'altra variante, ReduceSide,}
\pdfnote{Legge riga per riga le due tabelle come se fossero due file distinti (due mapper)}
\pdfnote{Nella fase di "map" ogni record viene "taggato" con la tabella di appartenenza}
\pdfnote{La fase di Partitioner/Combiner effettua l'aggregazione dei record con stessa Chiave}
\pdfnote{Il Reducer ricever\`{a} quindi due record per ogni chiave (provenienti dalle due tabelle) di cui unire le informazioni richieste (come una tradizionale select)}
\pdfnote{Se invece non c'\`{e} match, la reducer ricever\`{a} per ogni chiave un solo record, che provveder\`{a} a scartare}
	\frametitle{Algoritimi Two-Way Joins: Reduce Side}
	\begin{itemize}
		\item La funzione \textit{Reduce} effettuer\'{a} la Join, dopo che la \textit{map} ha "taggato" i record di \textbf{ogni} tabella
	\end{itemize}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.95\textwidth]{chapter_6_figure_5.png}
	\end{center}
\end{frame}
%%\pdfnote{Parlare di reduce side join e map side join}

